\chapter{Scrum}
\label{anexo3}

En este capítulo se describen los conceptos básicos para el entendimiento del método de trabajo \textit{Scrum}

\section{Conceptos básicos}

Para clarificar el método de trabajo de Scrum,  en este apartado se presentan los conceptos básicos para el entendimiento de esta metodología:

\begin{itemize}

\item \textbf{«Iteración»} Se trata de un bloque temporal dentro del proyecto. En cada iteración se repite de forma similar un proceso de trabajo, el cual genera un resultado completo sobre el proyecto final. En cada iteración se produce una evolución del proyecto (se realiza una entrega incremental), añadiendo o mejorando ciertos requisitos. 

\item \textbf{«Timebox»} Consiste en una técnica que establece un tiempo máximo para alcanzar ciertos objetivos o realizar ciertas tareas. 

\item \textbf{«Product Backlog»} Es una lista realizada y gestionada por el cliente que define el proyecto por medio de objetivos/requisitos acerca de las entregas del proyecto. Se encuentra formada por historias de usuario. A partir del conocimiento actual que se posee se define el proyecto final. 

\item \textbf{«Product Backlog Refinement»} Consiste en la modificación de la lista «Product Backlog» por parte de cliente. Esta modificación es realizada después de que el equipo muestre el resultado de alguna iteración y el cliente desee la replanificación del proyecto. La modificación puede ser de cualquier tipo, ya sea añadiendo requisitos, eliminando algunos existentes, repriorizándolos, etc. 

\item \textbf{«User stories»} Se trata de cada uno de los objetivos definidos en «Product Backlog». Representan requisitos en una o dos frases escritas en el lenguaje del cliente. También expresan el esfuerzo estimado de cada tarea a realizar.  

\item \textbf{«Sprint»} Consiste en la ejecución de cada iteración, de tal forma que esta genera un resultado completo.

\item \textbf{«Sprint Planning»} Consiste en una lista que contiene la planificación de las tareas que se deben realizar en cada iteración. 

\item \textbf{«Sprint Backlog»} Se trata de una lista que contiene el plan a seguir por el equipo para alcanzar los objetivos/requisitos de cada iteración. Es realizada por el equipo y se muestra al final de cada iteración al cliente. Es el punto de partida de cada Sprint».

\item \textbf{«Sprint Review»} Reunión realizada al final de cada iteración, donde el equipo presenta al cliente los resultados obtenidos de dicha iteración. Dependiendo de los resultados mostramos, el cliente puede tomar la decisión de replanificar el proyecto.

\item \textbf{«Scrum daily meeting»} Son reuniones diarias de sincronización donde el equipo se junta para transferir información con los distintos miembros. Este tipo de reuniones aumentan la productividad, ya que cada miembro puede exponer las dificultades que está teniendo, pudiendo ser ayudado por otro miembro. 
\end{itemize}


%Local Variables:
% coding: utf-8
% mode: latex
% mode: flyspell
% ispell-local-dictionary: "castellano8"
%End:
